要聞港聞 20201229 星期二 蘋果日報

要聞港聞 20201229 星期二 蘋果日報

2020回顧 武肺之禍

秘密審訊 拒領事家屬旁聽
10港人認罪候判

指披露受查人身份 廉署拘控林卓廷
林：追究警黑勾結變罪行

全幢無確診 4樣本驗出陽性
豐澤樓污水帶毒 強檢尋源

官指同行夥伴襲警 不信負責急救
8.31暴動案「義務FA」罪成

===========

12小時前
2020回顧 武肺之禍

12小時前
中共倒行「疫」施 妄想稱霸全球

12小時前
重創經濟民生 毀特朗普連任

■世衞總幹事譚德塞（左）被指親華，決策傾向中共。
12小時前
世衞淪中國傀儡 公信力劇降

■美國百業蕭條，大量商戶倒閉。
12小時前
擊潰環球經濟 218萬億化水

■抗疫有功的蔡英文獲《時代》選為風雲人物。
12小時前
封關截毒快狠準 台灣防疫之光

■英90歲婆婆基南是全球首名接種輝瑞疫苗的人，為抗疫燃起曙光。
12小時前
美英俄中爭救世 火速測試審批 富國霸53%疫苗 窮國乾等

■英國首席科學顧問瓦蘭斯（Patrick Vallance）指，公眾或仍需再多戴一年口罩。
12小時前
英專家料需多戴一年口罩

■普京早在8月宣佈註冊了全球首款武漢肺炎疫苗「衞星五號」（Sputnik-V）。
12小時前
藉「衞星五號」回歸 俄爭國際影響力

12小時前
林鄭死不封關 引爆四波疫潮 措施進退失據 政治凌駕生命

■食肆管制措施朝令夕改，高太直言對政府已不抱期望。
12小時前
對政府絕望 甜品店團購自救

12小時前
武漢肺炎襲港時序

■GAP前副經理Ken年尾加入失業大軍，現靠「肥雞餐」維持生計。
12小時前
疫症苛政雙重夾擊 危害生命 打擊生計 干擾生活

■12月初警方以限聚令為名，大肆搜查黃店桔梗四小時。
12小時前
濫用限聚令打壓示威

■本地第四波疫情蔓延，有店舖難捱過寒冬被迫結業。
12小時前
補貼被瓜分 打工仔斥零監察

■林鄭月娥政府抗疫不力，港人只能自救。
12小時前
疫苗存隱憂 醫生：睇定先打

12小時前
企業狂炒人 航空業重災 國泰折翼 員工各自飛

■公務員工會聯合會指在家工作弊多於利，因多數政府文件不能帶走。
12小時前
WFH成新常態 弊多於利

■百業蕭條，今年大批食肆結業，中環吉舖處處。
12小時前
國際品牌退場 吉舖處處

12小時前
秘密審訊 拒領事家屬旁聽 10港人認罪候判

12小時前
家屬轟審訊不公： 法院快啲判決

■有警員在鹽田法院外戒備。路透社
12小時前
律師：早有定案扮認真商議

■支聯會昨帶同內地記者張展相片及聲援12人標語到中聯辦請願，警方全程監控。
12小時前
支聯會請願 促習釋放12人

■王婆婆高舉手寫標語，要求當局立即釋放12港人。
12小時前
比內地維權案收得更緊

12小時前
指披露受查人身份 廉署拘控林卓廷 林：追究警黑勾結變罪行

■社民連前主席吳文遠曾因披露馮程淑儀受廉署調查而罪成入獄。
12小時前
大狀質疑條例越用越闊「為公義屬合理辯解」

12小時前
全幢無確診 4樣本驗出陽性 豐澤樓污水帶毒 強檢尋源

■昨有清潔工在彩雲邨內清洗及消毒道路。
12小時前
最大「疫邨」23人中招

■走入彩雲邨範圍，不時看到有人除下口罩閒坐。
12小時前
廁所傳異味 居民憂鄰居染疫播毒

■有逸麗樓居民質疑衞生署追查不到沒有條碼的樣本包去向。王偉麟提供圖片
12小時前
樣本包無條碼 油麗邨居民白等一周

12小時前
聯院環境染毒 停收確診者 公院升級應變 醫護定期檢測

■檢測承辦商昨起在聯合醫院旁遊樂場設流動採樣站，為曾到訪2D病房及ICU人士檢測。
12小時前
醫院旁設流動採樣站強檢

■馬頭角羈留中心即時暫停所有探訪，並為入境處人員進行病毒測試。
12小時前
再有越南籍非法入境者確診

■工會調查指，四成院舍員工表示需以私人時間檢測。
12小時前
院舍員工轟七天一檢剝削休息

12小時前
檢疫女燙傷延送院3小時

12小時前
官指同行夥伴襲警 不信負責急救 8.31暴動案「義務FA」罪成

■昨散庭後，有「送車師」開着手機電筒追囚車打氣。
12小時前
六被告脫罪 官媒曾認錯為黃之鋒

12小時前
警辯稱漏記為何截停被告

■庭外有市民追囚車。
12小時前
被告變魔術解釋 官拒接納

被告陳柏傑
12小時前
技工6.12推警胸 判囚准保釋

聶德權
12小時前
聶德權：全體公僕限一個月內簽名效忠

■專家分析指周梓樂於鏡頭消失至墮樓之間的關鍵8秒，不足以受襲再被搬動15米掟落樓。
12小時前
鏡頭消失後步往牆邊 推論8秒難搬15米 專家：梓樂非遇襲

高級化驗師鄭郁棋
12小時前
警重組案情 模擬死者墮樓

■左報《文匯報》及《大公報》社評發炮，質疑法院批准黎智英保釋欠決定理據。
12小時前
黎智英准保 左報屈國安官怕制裁

■警方一連兩日在嘉道理道設路障，昨午黎智英坐車到警署報到時遭截查。
12小時前
警黎宅外連日設路障

12小時前
蘋論：扶植傀儡政權 搬石頭砸自己腳（李平）

■去年11月11日有警員在西灣河向示威者開槍。
12小時前
官斥禍及妻女令人厭惡 商人fb起開槍警底 即囚21日成首例

12小時前
消防認藏汽油彈 50同袍求情

■高級督察郭俊希（左圖）及警員周展卓（右圖）曾向被告噴椒，遭質疑使用過度武力。
12小時前
警指男生拒捕：有道力出緊嚟

■屯門法院
12小時前
藏火機士巴拿 技工判勞教

12小時前
YouTuber誘玩VR遊戲 狎四女教友

■Neway銅鑼灣CEO分店遭追租1,900萬元。
12小時前
Neway被追3,300萬

12小時前
胞妹：姊墮斃前被「照肺」三小時 林老師遺言「唔想見校長醜陋臉孔」

12小時前
「校長唔畀報警」三同事尋《危機手冊》

羅婉儀
12小時前
羅婉儀：請食西餅製造和諧氣氛

■教育局指資助學校作為僱主，有責任檢視教師提交的學歷。資料圖片
12小時前
教師DQ揭港大課程涉誤導

■曾助斯諾登（圓圖）的Ajith，其酷刑聲請上訴至今仍未獲處理。資料圖片
12小時前
曾助斯諾登 難民聲請上訴受阻

■蓄水池地下空間由逾百條麻石柱支撐，並以紅磚砌成拱門及拱形水泥池頂。互聯網
12小時前
深水埗配水庫清拆 驚現百年羅馬池 學者：地下古蹟可活化旅遊景點

■水務署工人昨日已暫停工程。
12小時前
地盤暫停工 市民促保育

12小時前
瘋駕逆線 迷幻司機飆47公里就擒

■觀塘開源道兩旁停泊多輛貨車、私家車，有送貨工人忙於上落貨，巴士未能成功「埋站」。
12小時前
觀塘巴士站違泊重災

12小時前
「殖民地」「華僑」早成禁語 楊穎宇︰讀教歷史需很大勇氣

■講義「華僑」遭圈起，旁邊寫上「華僑一字不適用於香港」。
12小時前
提攜擬題員 出事即遭割席

■學生組織香港知政昨擺街站抗議通識遭「殺科」。
12小時前
學生街站反洗腦 警指犯聚逼腰斬

12小時前
江湖滾熱辣（尊子）

12小時前
隔牆有耳：「女特首令港人好安樂」曾鈺成暗寸777？（李八方）

■輔警逆市請人，多了失業中年人投考。
12小時前
隔牆有耳：輔警51歲照收 搞掂中年失業（李八方）

■拜登雖以選舉人票勝出大選，但掀起了舞弊疑雲。
12小時前
國際大事回顧：社運火紅 人民挑戰專權 拜登鸁特朗普 左右陷兩難

■因撐警而惹怒不少年輕人的特朗普，成為選舉中失票的原因之一。
12小時前
白警殺黑人掀民憤 BLM席捲全美

■伊朗核計劃之父法赫里扎德中伏身亡，當地武裝部隊為其扶靈。
12小時前
美伊交惡 以首與四國建交

■受當權者盧卡申科打壓，民選的白羅斯總統季哈諾夫斯卡婭已流亡至立陶宛。
12小時前
平民上街反政府 白羅斯泰國鎮壓

■菅義偉上任後繼續實施「安倍經濟學」，以振興日本經濟。
12小時前
安倍辭任 菅義偉續救經濟

12小時前
收割阿里巴巴之後（潘小濤）

12小時前
2021，後武肺時代的變化（劉細良）

12小時前
嫦娥五號真是和平使者？（黃東）

12小時前
區議員，首先是民選代表（李志宏）

12小時前
沒有民主，哪有良好管治（戴耀廷）

12小時前
蘋果會客室

12小時前
歡迎投稿

==========

最Hit

34分鐘前
疫情速遞︱聯合2D病房群組再增1死 36歲駐守紅磡女警初步確診 本月暫17警染疫

3小時前
野豬五口出動覓食「綿羊」走唔甩 網民：冇仇報

1小時前
張栢芝商演收百萬歌酬瘋狂走音 尷尬道歉：希望你哋感受我嘅熱誠

羅婉儀
1小時前
教師校內墮斃案 時任女校長自言關心下屬 庭上向男教師揚言：陪你陪咗一個月

波蘭蕭邦協會在網站公佈傅聰離世的消息。（互聯網）
1小時前
武漢肺炎｜鋼琴詩人傅聰離世 憂父子互相批鬥入籍英國

===========